% harvard.sty -> harvardpuc.sty
% Modificada por pitillo, julio 2004.
% sigue todas las recomendaciones de Debbie Meza :)
% Uselo bajo su propia responsabilidad!!!!!

\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{harvardpuc}
\RequirePackage{ifthen}
\IfFileExists{html.sty}{\RequirePackage{html}
\newcommand{\harvardurl}[1]{\htmladdnormallink*{\textbf{URL:} \textit{##1}}{##1}}
}{
\newcommand{\harvardurl}[1]{\textbf{URL:} \textit{##1}}
}
\DeclareOption{full}{\citationmode{full}}
\DeclareOption{abbr}{\citationmode{abbr}}
\DeclareOption{default}{\citationmode{default}}
\DeclareOption{agsmcite}{\citationstyle{agsm}}
\DeclareOption{puccite}{\bibliographystyle{bibliopuc}\citationstyle{bibliopuc}}
\DeclareOption{round}{\harvardparenthesis{round}\harvardyearparenthesis{round}}
\DeclareOption{curly}{\harvardparenthesis{curly}\harvardyearparenthesis{curly}}
\DeclareOption{angle}{\harvardparenthesis{angle}\harvardyearparenthesis{angle}}
\DeclareOption{square}{\harvardparenthesis{square}\harvardyearparenthesis{square}}
\DeclareOption{none}{\harvardparenthesis{none}\harvardyearparenthesis{none}}
\DeclareOption*{
  \global\edef\HAR@tmp{\CurrentOption}
  \AtBeginDocument{\bibliographystyle{\HAR@tmp}}
}

\newcommand{\harvarditem}[4][\null]{\item[]%
\if@filesw{ \def\protect##1{\string ##1\space}%
\ifthenelse{\equal{#1}{\null}}
  {\immediate\write\@auxout{\string\harvardcite{#4}{#2}{#2}{#3}}}
  {\immediate\write\@auxout{\string\harvardcite{#4}{#2}{#1}{#3}}}
}\fi%
%\protect\hspace*{-\labelwidth}\protect\hspace*{-\labelsep}\ignorespaces%
}

\newcommand{\harvardcite}[4]{
  \global\@namedef{HAR@fn@#1}{#2}
  \global\@namedef{HAR@an@#1}{#3}
  \global\@namedef{HAR@yr@#1}{#4}
  \global\@namedef{HAR@df@#1}{\csname HAR@fn@#1\endcsname}
}

\newcommand{\citationmode}[1]{
  \renewcommand{\HAR@citemode}{\csname HAR@cite@#1\endcsname}
}

\newcommand{\HAR@cite@full}{HAR@fn@}
\newcommand{\HAR@cite@abbr}{HAR@an@}
\newcommand{\HAR@cite@default}{HAR@df@}
\newcommand{\HAR@citemode}{\HAR@cite@default}

\newcommand{\HAR@citetoaux}[1]{%
  \if@filesw\immediate\write\@auxout{\string\citation{#1}}\fi%
}

\newcommand{\HAR@checkdef}[2]{\@ifundefined{HAR@df@#1}%
  {\textbf{?}\@warning{Citation '#1' on page \thepage \space undefined}}%
  {#2}%
}

\newcommand{\HAR@dolist}[2]{\def\@citea{\null}\@for\@citeb:=#1\do%
{\@citea\def\@citea{\HAR@hisep\penalty\@m\ }\HAR@checkdef{\@citeb}%
{#2{\@citeb}\HAR@hysep\penalty\@m\ %
\HAR@year{\@citeb}\HAR@setd{\@citeb}}}%
}

\def\@enamedef#1{\expandafter\def\csname #1\expandafter\endcsname\expandafter}
\newcommand{\HAR@name}[1]{\csname \HAR@citemode#1\endcsname}
\newcommand{\HAR@fname}[1]{\csname HAR@fn@#1\endcsname}
\newcommand{\HAR@aname}[1]{\csname HAR@an@#1\endcsname}
\newcommand{\HAR@year}[1]{\csname HAR@yr@#1\endcsname}
\newcommand{\HAR@setd}[1]{%
\global\@enamedef{HAR@df@#1}{\csname HAR@an@#1\endcsname}%
}

\newcommand{\HAR@ifvb}[2]{\@ifnextchar |{\def\@tempa|{#1}\@tempa}{#2}}

\renewcommand{\cite}{\@ifstar{\@ifstar{\HAR@acite}{\HAR@fcite}}{\HAR@dcite}}

\newcommand{\HAR@dcite}[2][\null]{\HAR@citetoaux{#2}%
{\harvardleft\HAR@dolist{#2}{\HAR@name}\ifthenelse{\equal{#1}{\null}}%
  {}{, #1}\harvardright}%
}

\newcommand{\HAR@acite}[2][\null]{\HAR@citetoaux{#2}%
{\harvardleft\HAR@dolist{#2}{\HAR@aname}\ifthenelse{\equal{#1}{\null}}%
  {}{, #1}\harvardright}%
}

\newcommand{\HAR@fcite}[2][\null]{\HAR@citetoaux{#2}%
{\harvardleft\HAR@dolist{#2}{\HAR@fname}\ifthenelse{\equal{#1}{\null}}%
  {}{, #1}\harvardright}%
}

\newcommand{\citeaffixed}{\@ifstar{\@ifstar{\HAR@aciteaff}{\HAR@fciteaff}}%
{\HAR@dciteaff}%
}

\newcommand{\HAR@fciteaff}[3][\null]{\HAR@citetoaux{#2}%
{\harvardleft#3\ \HAR@dolist{#2}{\HAR@fname}\ifthenelse{\equal{#1}{\null}}%
    {}{, #1}\harvardright}%
}

\newcommand{\HAR@aciteaff}[3][\null]{\HAR@citetoaux{#2}%
{\harvardleft#3\ \HAR@dolist{#2}{\HAR@aname}\ifthenelse{\equal{#1}{\null}}%
    {}{, #1}\harvardright}%
}

\newcommand{\HAR@dciteaff}[3][\null]{\HAR@citetoaux{#2}%
{\harvardleft#3\ \HAR@dolist{#2}{\HAR@name}\ifthenelse{\equal{#1}{\null}}%
    {}{, #1}\harvardright}%
}

\newcommand{\citeasnoun}{\@ifstar{\@ifstar{\HAR@aciteasn}{\HAR@fciteasn}}%
{\HAR@dciteasn}%
}

\newcommand{\HAR@fciteasn}[2][\null]{\HAR@citetoaux{#2}\HAR@checkdef{#2}{%
{\HAR@fname{#2}\ \harvardyearleft\HAR@year{#2}\ifthenelse{\equal{#1}{\null}}
    {}{, #1}\harvardyearright}\HAR@setd{#2}}%
}

\newcommand{\HAR@aciteasn}[2][\null]{\HAR@citetoaux{#2}\HAR@checkdef{#2}{%
{\HAR@aname{#2}\ \harvardyearleft\HAR@year{#2}\ifthenelse{\equal{#1}{\null}}
    {}{, #1}\harvardyearright}\HAR@setd{#2}}%
}

\newcommand{\HAR@dciteasn}[2][\null]{\HAR@citetoaux{#2}\HAR@checkdef{#2}{%
{\HAR@name{#2}\ \harvardyearleft\HAR@year{#2}\ifthenelse{\equal{#1}{\null}}
    {}{, #1}\harvardyearright}\HAR@setd{#2}}%
}

\newcommand{\possessivecite}{\@ifstar{\@ifstar{\HAR@acitepos}{\HAR@fcitepos}}%
{\HAR@dcitepos}%
}

\newcommand{\HAR@fcitepos}[2][\null]{\HAR@citetoaux{#2}\HAR@checkdef{#2}{%
{\HAR@fname{#2}'s \harvardyearleft\HAR@year{#2}\ifthenelse{\equal{#1}{\null}}
    {}{, #1}\harvardyearright}\HAR@setd{#2}}%
}

\newcommand{\HAR@acitepos}[2][\null]{\HAR@citetoaux{#2}\HAR@checkdef{#2}{%
{\HAR@aname{#2}'s \harvardyearleft\HAR@year{#2}\ifthenelse{\equal{#1}{\null}}
    {}{, #1}\harvardyearright}\HAR@setd{#2}}%
}

\newcommand{\HAR@dcitepos}[2][\null]{\HAR@citetoaux{#2}\HAR@checkdef{#2}{%
{\HAR@name{#2}'s \harvardyearleft\HAR@year{#2}\ifthenelse{\equal{#1}{\null}}
    {}{, #1}\harvardyearright}\HAR@setd{#2}}%
}

\newcommand{\citename}{\@ifstar{\@ifstar{\HAR@acitenam}\HAR@fcitenam}%
{\HAR@dcitenam}%
}

\newcommand{\HAR@fcitenam}[2][\null]{\HAR@citetoaux{#2}\HAR@checkdef{#2}{%
{\HAR@fname{#2}\ifthenelse{\equal{#1}{\null}}
    {}{\ \harvardleft#1\harvardright}}}%
}

\newcommand{\HAR@acitenam}[2][\null]{\HAR@citetoaux{#2}\HAR@checkdef{#2}{%
{\HAR@aname{#2}\ifthenelse{\equal{#1}{\null}}
    {}{\ \harvardleft#1\harvardright}}}%
}

\newcommand{\HAR@dcitenam}[2][\null]{\HAR@citetoaux{#2}\HAR@checkdef{#2}{%
{\HAR@name{#2}\ifthenelse{\equal{#1}{\null}}
    {}{\ \harvardleft#1\harvardright}}}%
}

\newcommand{\citeyear}{\@ifstar{\HAR@citeyrnb}{\HAR@citeyr}}

\newcommand{\HAR@citeyrnb}[2][\null]{\HAR@citetoaux{#2}
{\def\@citea{\null}\@for\@citeb:=#2\do%
{\@citea\def\@citea{\HAR@hisep\penalty\@m\ }\HAR@checkdef{\@citeb}%
{\HAR@year{\@citeb}}}\ifthenelse{\equal{#1}{\null}}%
{}{, #1}}%
}

\newcommand{\HAR@citeyr}[2][\null]{\HAR@citetoaux{#2}
{\harvardleft\def\@citea{\null}\@for\@citeb:=#2\do%
{\@citea\def\@citea{\HAR@hisep\penalty\@m\ }\HAR@checkdef{\@citeb}%
{\HAR@year{\@citeb}}}\ifthenelse{\equal{#1}{\null}}%
{}{, #1}\harvardright}%
}

\newcommand{\HAR@hysep@agsm}{\null}
\newcommand{\HAR@hisep@agsm}{,}
\newcommand{\HAR@hysep@bibliopuc}{,}
\newcommand{\HAR@hisep@bibliopuc}{;}
\newcommand{\HAR@and@agsm}{\&}
\newcommand{\HAR@and@bibliopuc}{and}
\newcommand{\HAR@hysep}{\HAR@hysep@agsm}
\newcommand{\HAR@hisep}{\HAR@hisep@agsm}
\newcommand{\harvardand}{\HAR@and@agsm}
\newcommand{\citationstyle}[1]{%
  \renewcommand{\HAR@hysep}{\csname HAR@hysep@#1\endcsname}
  \renewcommand{\HAR@hisep}{\csname HAR@hisep@#1\endcsname}
  \renewcommand{\harvardand}{\csname HAR@and@#1\endcsname}
}

\newcommand{\HAR@bl@round}{(}
\newcommand{\HAR@br@round}{)}
\newcommand{\HAR@bl@square}{[}
\newcommand{\HAR@br@square}{]}
\newcommand{\HAR@bl@curly}{\{}
\newcommand{\HAR@br@curly}{\}}
\newcommand{\HAR@bl@angle}{$<$}
\newcommand{\HAR@br@angle}{$>$}
\newcommand{\HAR@bl@none}{}
\newcommand{\HAR@br@none}{}
\newcommand{\harvardleft}{\HAR@bl@round}
\newcommand{\harvardright}{\HAR@br@round}
\newcommand{\harvardparenthesis}[1]{
  \renewcommand{\harvardleft}{\csname HAR@bl@#1\endcsname}
  \renewcommand{\harvardright}{\csname HAR@br@#1\endcsname}
  \harvardyearparenthesis{#1}
}

\newcommand{\harvardyearleft}{\HAR@bl@round}
\newcommand{\harvardyearright}{\HAR@br@round}
\newcommand{\harvardyearparenthesis}[1]{
  \renewcommand{\harvardyearleft}{\csname HAR@bl@#1\endcsname}
  \renewcommand{\harvardyearright}{\csname HAR@br@#1\endcsname}
}

\newcommand{\HAR@checkcitations}[4]{
  \def\HAR@tempa{#2}\expandafter
  \ifx \csname HAR@fn@#1\endcsname \HAR@tempa
    \def\HAR@tempa{#3}\expandafter
    \ifx \csname HAR@an@#1\endcsname \HAR@tempa
      \def\HAR@tempa{#4}\expandafter
      \ifx \csname HAR@yr@#1\endcsname \HAR@tempa
      \else
        \@tempswatrue
      \fi
    \else
      \@tempswatrue
    \fi
  \else
    \@tempswatrue
  \fi
}
 
\AtEndDocument{\renewcommand{\harvardcite}{\HAR@checkcitations}}

\ExecuteOptions{agsm,agsmcite,default,round}
\ProcessOptions*
